{
    "question": "Apakah itu pengertian ikhfa syafawi, idgom mimi,dan izhar safawi jelaskan beserta huruf dan contoh kalimatnya    tolong bantuannya \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kategori=hukum mim sukun</p><p></p><p>Yang dinamakan dengan ikhfak syafawi ialah mim sukun bertemu ba</p><p>Contoh=innahumbidalika</p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan idgham mimi ialah mim sukun bertemu mim</p><p>Contoh=idribbiasoka</p><p></p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan dengan idzhar syafawi ialah mim sukun bertemu huruf selain mim dan ba</p><p>Contoh=humnaimuna</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kitman-merupakan-salah-satu-sifat-mustahil-bagi-nabi-dan-rasul-a-705",
            "question": "Kitman merupakan salah satu sifat mustahil bagi Nabi dan Rasul. Arti dan sifat\r\nkitman adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>menyembunyikan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>- Seorang Rasul tidak mungkin menyembunyikan , karena Rasul bersifat Tabligh ( menyampaikan)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-mad-wajib-muttasil-yaitu-a-mad-tabii-bertemu-dengan-ham-505",
            "question": "9. Mad wajib muttasil yaitu ....    A. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam satu kata\r\nB. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda\r\nC. mad tabi'i bertemu dengan huruf hidup\r\ndalam satu kalimat dan dibaca waqaf\r\n(berhenti)\r\nd. mad pengganti huruf hamzah di awal\r\nkata\r\nTolong dibantuu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9. Mad wajib muttasil yaitu ....</p><p><strong>A. mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam satu kata</strong></p><p>B. mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda</p><p>C. mad tabi&#039;i bertemu dengan huruf hidup</p><p>dalam satu kalimat dan dibaca waqaf</p><p>(berhenti)</p><p>d. mad pengganti huruf hamzah di awal</p><p>kata</p><p></p><p></p><p>jawabannya <strong>bener</strong><strong>!</strong><strong> </strong>gausah tanya \"ini jawabannya bener gak ya?\" -_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam satu kata.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-wajib-bagi-nabi-salah-satunya-adalah-amanah-amanah-artinya-963",
            "question": "Sifat wajib bagi nabi salah satunya adalah amanah. Amanah artinya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat dipercaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>D</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong><strong><em><u>i</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>r</u></em></strong><strong><em><u>c</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>y</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Kata amanah berasal dari kata berbahasa Arab yang berarti jujur atau dapat dipercaya. Amanah berarti kejujuran atau hal yang dapat dipercaya. Lawan dari amanah adalah khianah (Indonesia: khianat) atau tidak bisa dipercaya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bukti-bukti-nabi-muhammad-saw-sebagai-rahmat-bagi-alam-s-402",
            "question": "Sebutkan bukti bukti nabi muhammad saw sebagai rahmat bagi alam semesta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al Qur&#039;an</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sebagai penunjuk ke jalan yang benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-tidak-boleh-ditinggalkan-ketika-melaksanakan-salat-d-858",
            "question": "Sesuatu yang tidak boleh ditinggalkan ketika melaksanakan salat disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Membaca Al-fatihah</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rukun sholat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-mad-jaiz-munfasil-yaitu-a-mad-tabii-bertemu-dengan-ham-923",
            "question": "12. Mad jaiz munfasil yaitu ....    A. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam satu kata\r\nB. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda\r\nC. Mad tabi'i bertemu dengan huruf hidup dalam satu kalimat dan dibaca waqaf (berhenti) \r\nD. Mad pengganti huruf hamzah di awal kata\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam kata yg berdeda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berita-nu-pidanganna-leuwih-lengkep-sarta-informasinya-henteu-sah-225",
            "question": "Berita nu pidanganna leuwih lengkep sarta informasinya henteu saharitaeun disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>oiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii.</p><p>32. Kecap kritik t\u00e9h asalna tina kecap ....</p><p>tukang pakean hayang pak\u00e9an. Kecap ningali ngandung gaya basa ....</p><p>35. Berita nu pidanganna leuwih lengkep sarta informasina</p><p>Penjelasan:</p><p>.</p><p>32. Kecap kritik t\u00e9h asalna tina kecap ....</p><p>tukang pakean hayang pak\u00e9an. Kecap ningali ngandung gaya basa ....</p><p>35. Berita nu pidanganna leuwih lengkep sarta informasina</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stoples-bahasa-arabnya-601",
            "question": "Stoples bahasa arabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0627\u0621</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah&#039;</p><p></p><p><em>jadikan</em><em> jawaban</em><em> ini</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>terbaik</em><em>!</em><em>!</em><em>!</em><em>!</em><em>!</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Bahasa Arab nya dari Stoples adalah..</p><p>\u0625\u0646\u0627\u0621</p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-sikap-bermadzab-yang-dapat-ditempuh-sebagai-warga-nu-d-409",
            "question": "Sebutkan 2 sikap bermadzab yang dapat ditempuh sebagai warga NU dalam melaksanakan syari'at islam \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>padahal wowowoww</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>aku tersenyum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-menyesali-terhadap-maksi-434",
            "question": "12 Perhatikan pernyataan berikut ini:    1. Menyesali terhadap maksiat yang telah diperbuat\r\n 2. Mengulangi perbuatan maksiat\r\n 3. Meminta maaf terhadap orang yang telah didzalimi (dianiaya)atau dirugikan\r\n 4. Bertekad dan berjanji dengan sungguh-sungguh tidak akan mengulangi lagi perbuatan maksiat itu.\r\n 5. Mengganti kerugian seimbang dengan kerugian yang dialaminya akibat perbuatan dzalim atau minta kerelaannya.\r\n Syarat-syarat taubat yang berhubungan dengan dosa kepada sesama manusia adalah nomor\u2026..\r\n\r\n A 2, 3, dan 5\r\n B 1, 2, 3, dan 5\r\n C 1, 2, dan 4\r\n D 1, 3, dan 5\r\n E 2, 3, dan 4\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D. 1,3, dan 5</p><p>semoga membantu yaa \u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}